# 
# Translators:
# 晓东 林 <13981924470@126.com>, 2025
# Philip Larsen Donnelly, 2025
# Viktor Varland <viktor@dhis2.org>, 2025
# easylin <lin_xd@126.com>, 2025
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: i18next-conv\n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-08T09:55:48.384Z\n"
"PO-Revision-Date: 2025-02-05 13:11+0000\n"
"Last-Translator: easylin <lin_xd@126.com>, 2025\n"
"Language-Team: Chinese (https://app.transifex.com/hisp-uio/teams/100509/zh/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

msgid "About this app"
msgstr "关于该应用"

msgid ""
"This pilot app is part of the ongoing “DHIS2 for Climate“ project. It will "
"get frequent updates, so please make sure you have the latest version from "
"the DHIS2 App Hub. The app is developed by the University of Oslo, but it is"
" not a DHIS2 core app. Useful parts of this app might be incorporated into "
"the DHIS2 core in the future, based on your feedback."
msgstr ""
"该试点应用程序是正在进行的 \"气候 DHIS2 \"项目的一部分。它将经常更新，因此请确保您从 DHIS2 App Hub "
"获取最新版本。该应用程序由奥斯陆大学开发，但并非 DHIS2 核心应用程序。根据您的反馈，该应用程序的有用部分将来可能会纳入 DHIS2 核心应用程序。"

msgid ""
"The app allows you to explore and import temperature, precipitation, "
"humidity and heat stress data in DHIS2. The main data source is ERA5-Land, "
"which is considered the most accurate and complete global climate dataset "
"available. The video below shows you how this dataset was created by "
"combining weather observations with a weather model (climate reanalysis)."
msgstr ""
"通过该应用程序，您可以探索和导入 DHIS2 "
"中的温度、降水、湿度和热应力数据。主要数据源是ERA5-Land，它被认为是目前最准确、最完整的全球气候数据集。下面的视频向您展示了该数据集是如何通过将天气观测数据与天气模型（气候再分析）相结合而创建的。"

msgid "Read about ERA5-Land on Copernicus Climate Data Store"
msgstr "在哥白尼气候数据存储上阅读有关ERA5-Land的信息"

msgid ""
"In additon to ERA5-Land, precipitation data can also be imported from the "
"CHIRPS dataset. For heat stress we use data from ERA5-HEAT."
msgstr "除了ERA5-Land，降水数据也可以从CHIRPS数据集导入。对于热应力，我们使用ERA5-HEAT的数据。"

msgid "Read about CHIRPS on Climate Hazards Center"
msgstr "在气候灾害中心了解 CHIRPS"

msgid "Read about ERA5-HEAT on Copernicus Climate Data Store"
msgstr "在哥白尼气候数据存储上阅读有关 ERA5-HEAT 的信息"

msgid ""
"If you just want to look at weather and climate data for your organisation "
"units, click on “Explore data” in the left menu. No configuration is needed."
msgstr "如果您只想查看组织单位的天气和气候数据，请点击左侧菜单中的 \"探索数据\"。无需配置。"

msgid ""
"We recommend importing data into DHIS2 data elements. This will allow you to"
" combine weather and climate data with your health data across all DHIS2 "
"analytics apps. You need to configure your DHIS2 instance before you can "
"import data. See our guide by clicking on “Setup guide”."
msgstr ""
"我们建议将数据导入 DHIS2 数据元素。这样，您就可以在所有 DHIS2 "
"分析应用程序中将天气和气候数据与健康数据结合起来。在导入数据之前，您需要配置您的 DHIS2 实例。请点击 \"设置指南 \"查看我们的指南。"

msgid ""
"After the configuration is done, you can import temperature and "
"precipitation data under “Import data”."
msgstr "配置完成后，您可以在 \"导入数据 \"下导入温度和降水数据。"

msgid ""
"After the data is imported, you should generate the analytics tables in the "
"Data Administration app. This will allow you to see the data in the DHIS2 "
"analytics apps."
msgstr "数据导入后，您应在数据管理应用程序中生成分析表。这样您就可以在 DHIS2 分析应用程序中看到数据。"

msgid "How the data is calculated"
msgstr "如何计算数据"

msgid ""
"The data is calculated for your organsation units on Google Earth Engine. "
"Pleace check the resolution of the data. If you select a health facility we "
"use the value where the facility is located. If you select a district we "
"automatically aggregate the values within that district. If two org units "
"are close to each other (within the resolution), they will have the same "
"data values."
msgstr ""
"这些数据是在谷歌地球引擎（Google Earth "
"Engine）上为您的机构单位计算的。请检查数据的分辨率。如果您选择的是卫生机构，我们将使用该机构所在位置的数值。如果您选择一个地区，我们会自动汇总该地区内的数值。如果两个组织单位相距很近（在分辨率范围内），它们将具有相同的数据值。"

msgid "Home"
msgstr "首页"

msgid "Explore data"
msgstr "探索数据"

msgid "Import data"
msgstr "导入数据"

msgid "Setup guide"
msgstr "设置指南"

msgid "Settings"
msgstr "设置"

msgid "Check data"
msgstr "检查数据"

msgid "Check weather and climate data"
msgstr "检查天气和气候数据"

msgid "Select a location in the left panel"
msgstr "在左侧面板中选择一个位置"

msgid "Start date"
msgstr "开始日期"

msgid "End date"
msgstr "结束日期"

msgid "Maximum {{maxDays}} days allowed"
msgstr "最多允许{{maxDays}} 天"

msgid "Explore weather and climate data"
msgstr "探索天气和气候数据"

msgid "Select an organisation unit in the left panel"
msgstr "在左侧面板中选择一个组织单位"

msgid "January"
msgstr "一月"

msgid "February"
msgstr "二月"

msgid "March"
msgstr "三月"

msgid "April"
msgstr "四月"

msgid "May"
msgstr "五月"

msgid "June"
msgstr "六月"

msgid "July"
msgstr "七月"

msgid "August"
msgstr "八月"

msgid "September"
msgstr "九月"

msgid "October"
msgstr "十月"

msgid "November"
msgstr "十一月"

msgid "December"
msgstr "十二月"

msgid "Month"
msgstr "月份"

msgid "Start month"
msgstr "开始月份"

msgid "End month"
msgstr "月底"

msgid "Maximum {{maxMonths}} months allowed"
msgstr "最多允许{{maxMonths}} 个月"

msgid "No geometry found"
msgstr "未找到几何体"

msgid "Data for a location"
msgstr "地点数据"

msgid "Data for an area"
msgstr "区域数据"

msgid "Monthly"
msgstr "每月"

msgid "Daily"
msgstr "每日"

msgid "Reference period"
msgstr "参考期"

msgid "10 days forecast"
msgstr "10 天预测"

msgid "Temperature"
msgstr "温度"

msgid "Precipitation"
msgstr "降水"

msgid "Humidity"
msgstr "湿度"

msgid "Heat"
msgstr "热量"

msgid "Climate change"
msgstr "气候变化"

msgid "Vegetation"
msgstr "植被"

msgid "Land cover"
msgstr "土地覆被"

msgid "Elevation"
msgstr "高程"

msgid ""
"Temperature anomaly is the difference of a temperature from a reference "
"value, calculated as the average temperature over a period of 30 years. Blue"
" columns shows temperatures below the average, while red columns are above."
msgstr "气温异常是指气温与参考值之差，以 30 年的平均气温计算。蓝色柱子表示温度低于平均值，红色柱子表示温度高于平均值。"

msgid "{{name}}: {{month}} temperature difference {{years}}"
msgstr "{{name}} {{month}} ：温差{{years}}"

msgid "Reference period: {{period}}"
msgstr "参考期：{{period}}"

msgid "Temperature anomaly"
msgstr "温度异常"

msgid "{{name}}: Elevation"
msgstr "{{name}}:海拔"

msgid "{{value}} m"
msgstr "{{value}} m"

msgid ""
"The chart shows the elevation distribution of the selected area, for each "
"meter above sea level it shows the area with this elevation in hectares. The"
" mean, minimum, and maximum elevation values are calculated from the "
"elevation data."
msgstr ""
"图表显示了所选区域的海拔分布，海拔每升高一米，就会显示出该海拔高度的区域面积（公顷）。根据海拔数据可计算出平均海拔值、最低海拔值和最高海拔值。"

msgid "Elevation: {{value}} m"
msgstr "海拔：{{value}} 米"

msgid "Area: {{value}} km²"
msgstr "面积：{{value}} 平方公里"

msgid "Min elevation"
msgstr "最低海拔"

msgid "Mean elevation"
msgstr "平均海拔"

msgid "Max elevation"
msgstr "最高海拔"

msgid "{{precip}} mm"
msgstr "{{precip}} 毫米"

msgid "Night"
msgstr "夜"

msgid "Morning"
msgstr "上午"

msgid "Afternoon"
msgstr "下午"

msgid "Evening"
msgstr "晚上"

msgid "Max/min temp."
msgstr "最高/最低温度"

msgid "Precip."
msgstr "降水量"

msgid "Rel. humidity"
msgstr "相对湿度"

msgid "Wind"
msgstr "风"

msgid ""
"The forecast is using the \"{{- timeZone}}\" time zone. You can change the "
"time zone for your org units under \"Settings\"."
msgstr "预报使用的是 \"{{- timeZone}}\"时区。您可以在 \"设置 \"中更改您所在单位的时区。"

msgid ""
"The forecast is using the time zone of your browser ({{- timeZone}}). You "
"can set the time zone for your org units under \"Settings\"."
msgstr "预报使用的是浏览器的时区 ({{- timeZone}})。您可以在 \"设置 \"中为您的 org 单位设置时区。"

msgid ""
"The forecast is using the default \"{{- timeZone}}\" time zone. You can set "
"the time zone for your org units under \"Settings\"."
msgstr "预报使用默认的 \"{{- timeZone}}\"时区。您可以在 \"设置 \"中为您的组织单位设置时区。"

msgid "Clear sky"
msgstr "晴朗的天空"

msgid "Fair"
msgstr "公平"

msgid "Partly cloudy"
msgstr "多云"

msgid "Cloudy"
msgstr "多云"

msgid "Light rain showers"
msgstr "小阵雨"

msgid "Rain showers"
msgstr "阵雨"

msgid "Heavy rain showers"
msgstr "大阵雨"

msgid "Light rain showers and thunder"
msgstr "小阵雨和雷声"

msgid "Rain showers and thunder"
msgstr "阵雨和雷声"

msgid "Heavy rain showers and thunder"
msgstr "大阵雨和雷声"

msgid "Light sleet showers"
msgstr "小阵雨"

msgid "Sleet showers"
msgstr "雨夹雪"

msgid "Heavy sleet showers"
msgstr "大阵雨"

msgid "Light sleet showers and thunder"
msgstr "小阵雨和雷声"

msgid "Sleet showers and thunder"
msgstr "雨夹雪和雷声"

msgid "Heavy sleet showers and thunder"
msgstr "大阵雨和雷声"

msgid "Light snow showers"
msgstr "小阵雪"

msgid "Snow showers"
msgstr "阵雪"

msgid "Heavy show showers"
msgstr "大阵雨"

msgid "Light snow showers and thunder"
msgstr "小阵雪和雷声"

msgid "Snow showers and thunder"
msgstr "阵雪和雷鸣"

msgid "Heavy snow showers and thunder"
msgstr "大阵雪和雷声"

msgid "Light rain"
msgstr "小雨"

msgid "Rain"
msgstr "雨"

msgid "Heavy rain"
msgstr "大雨"

msgid "Light rain and thunder"
msgstr "小雨和雷声"

msgid "Rain and thunder"
msgstr "雨和雷声"

msgid "Heavy rain and thunder"
msgstr "大雨和雷声"

msgid "Light sleet"
msgstr "小雨夹雪"

msgid "Sleet"
msgstr "雨夹雪"

msgid "Heavy sleet"
msgstr "大雪"

msgid "Light sleet and thunder"
msgstr "小雨夹雪和雷声"

msgid "Sleet and thunder"
msgstr "雨夹雪和雷声"

msgid "Heavy sleet and thunder"
msgstr "大雨夹雪和雷声"

msgid "Light snow"
msgstr "小雪"

msgid "Snow"
msgstr "雪"

msgid "Heavy snow"
msgstr "大雪"

msgid "Light snow and thunder"
msgstr "小雪和雷声"

msgid "Snow and thunder"
msgstr "雪与雷"

msgid "Heavy snow and thunder"
msgstr "大雪和雷声"

msgid "Fog"
msgstr "雾"

msgid ""
"The Universal Thermal Climate Index (UTCI) is an index that combines the "
"effects of air temperature, humidity, wind speed, and radiation on the human"
" body. It is a measure of the thermal stress experienced by a person in a "
"given environment."
msgstr "通用热气候指数（UTCI）是一个综合了空气温度、湿度、风速和辐射对人体影响的指数。它可以衡量人在特定环境中所承受的热应力。"

msgid "{{name}}: Thermal comfort {{period}}"
msgstr "{{name}}:热舒适度{{period}}"

msgid "Average felt temperature"
msgstr "平均毛毡温度"

msgid "Felt temperature range"
msgstr "毛毯温度范围"

msgid "Average temperature"
msgstr "平均温度"

msgid ""
"Relative humidity is the the amount of water vapour present in air expressed"
" as a percentage of the amount needed for saturation at the same temperature"
" (dewpoint)."
msgstr "相对湿度是指空气中的水蒸气含量，以在相同温度（露点）下达到饱和所需的水蒸气含量的百分比表示。"

msgid "{{name}}: Daily relative humidity {{period}}"
msgstr "{{name}}:日相对湿度{{period}}"

msgid "Relative humidity"
msgstr "相对湿度"

msgid "{{name}}: Relative humidity {{period}}"
msgstr "{{name}}:相对湿度{{period}}"

msgid "Normals from reference period: {{period}}"
msgstr "参照期的正常值：{{period}}"

msgid "Normal relative humidity"
msgstr "正常相对湿度"

msgid "Dewpoint temperature"
msgstr "露点温度"

msgid "Air temperature"
msgstr "空气温度"

msgid "Evergreen Needleleaf forest"
msgstr "常绿针叶林"

msgid "Evergreen Broadleaf forest"
msgstr "常绿阔叶林"

msgid "Deciduous Needleleaf forest"
msgstr "落叶针叶林"

msgid "Deciduous Broadleaf forest"
msgstr "落叶阔叶林"

msgid "Mixed forest"
msgstr "混交林"

msgid "Closed shrublands"
msgstr "封闭灌木丛"

msgid "Open shrublands"
msgstr "开放灌木丛"

msgid "Woody savannas"
msgstr "伍迪大草原"

msgid "Savannas"
msgstr "稀树草原"

msgid "Grasslands"
msgstr "草原"

msgid "Permanent wetlands"
msgstr "永久湿地"

msgid "Croplands"
msgstr "耕地"

msgid "Urban and built-up"
msgstr "城市和建筑"

msgid "Cropland/Natural vegetation mosaic"
msgstr "农田/天然植被马赛克"

msgid "Snow and ice"
msgstr "冰雪"

msgid "Barren or sparsely vegetated"
msgstr "贫瘠或稀疏的植被"

msgid "Water"
msgstr "水"

msgid "Land cover type"
msgstr "土地覆被类型"

msgid "{{name}}: Land cover changes {{years}}"
msgstr "{{name}}:土地覆被变化{{years}}"

msgid "{{name}}: Daily precipitation {{period}}"
msgstr "{{name}}:日降水量{{period}}"

msgid "Daily precipitation"
msgstr "日降水量"

msgid "{{name}}: Monthly precipitation {{period}}"
msgstr "{{name}}:月降水量{{period}}"

msgid "Monthly precipitation"
msgstr "月降水量"

msgid "Normal precipitation"
msgstr "正常降水量"

msgid "{{name}}: Daily temperatures {{period}}"
msgstr "{{name}}:每日气温{{period}}"

msgid "Mean temperature"
msgstr "平均温度"

msgid "Temperature range"
msgstr "温度范围"

msgid "{{name}}: Monthly temperatures {{period}}"
msgstr "{{name}}:每月气温{{period}}"

msgid "Normal temperature"
msgstr "正常温度"

msgid "Resample"
msgstr "重新采样"

msgid "Weekly"
msgstr "每周"

msgid ""
"Change from 16-days to weekly or monthly periods using linear interpolation."
" Weekly periods are recommended when importing to DHIS2."
msgstr "使用线性插值法将 16 天改为每周或每月。建议在导入 DHIS2 时以周为周期。"

msgid "{{name}}: {{band}} vegetation index {{period}}"
msgstr "{{name}} {{band}} ：植被指数{{period}}"

msgid "Value is only for 250 x 250 m where the facility is located"
msgstr "仅适用于设施所在的 250 x 250 米区域"

msgid "Data element"
msgstr "数据元"

msgid "No match found"
msgstr "未找到匹配项"

msgid "Data element to import data to"
msgstr "导入数据的数据元素"

msgid "Loading org units"
msgstr "装载组织单位"

msgid "No org units with geometry found for this level"
msgstr "未找到本级带几何图形的组织单位"

msgid ""
"Extracting data for {{periodCount}} {{periodType}} periods and "
"{{orgUnitsCount}} org units ({{valueCount}} values)"
msgstr ""
"提取{{periodCount}} {{periodType}} 期间和{{orgUnitsCount}} 组织单位的数据 "
"({{valueCount}} 值)"

msgid "Extracting data for {{orgUnitsCount}} org units"
msgstr "提取{{orgUnitsCount}} org 单位的数据"

msgid "Importing data to DHIS2"
msgstr "将数据导入 DHIS2"

msgid "Import failed"
msgstr "导入失败"

msgid "One or more conflicts encountered"
msgstr "遇到一个或多个冲突"

msgid "Import weather and climate data"
msgstr "导入天气和气候数据"

msgid ""
"You can maximum import {{maxValues}} data values in a single import, but you"
" are trying to import {{valueCount}} values for {{orgUnitCount}} "
"organisation units over {{periodCount}} {{periodType}} periods. Please "
"select a shorter period or fewer organisation units. You can always import "
"more data later."
msgstr ""
"在一次导入中最多可导入{{maxValues}} 数据值，但您正试图导入{{orgUnitCount}} 组织单位在{{periodCount}} "
"{{periodType}} 期间的{{valueCount}} 值。请选择更短的时间段或更少的组织单位。您可以稍后再导入更多数据。"

msgid "Instructions"
msgstr "说明"

msgid ""
"Before you can import data, you need to create the associated data elements "
"in DHIS2. See our setup guide in the left menu."
msgstr "在导入数据之前，您需要在 DHIS2 中创建相关的数据元素。请参阅左侧菜单中的设置指南。"

msgid ""
"Data can be imported in batches. We recommend that you start with a few "
"organisation units to make sure everything works as expected."
msgstr "数据可以分批导入。我们建议您先从几个组织单位开始，以确保一切按预期运行。"

msgid "Data"
msgstr "数据"

msgid "Select the variable you would like to import."
msgstr "选择要导入的变量。"

msgid "Period"
msgstr "期间"

msgid ""
"Select the start and end dates for your import. We will import daily data "
"for the selected period. You can aggregate data to other period types "
"(weekly/monthly) in DHIS2. If your DHIS2 instance use a different timezone "
"than UTC, we will calculate daily values based on this timezone."
msgstr ""
"选择导入的开始和结束日期。我们将导入所选期间的每日数据。您可以将数据汇总到 DHIS2 中的其他时期类型（周/月）。如果您的 DHIS2 实例使用不同于"
" UTC 的时区，我们将根据该时区计算每日值。"

msgid "Parent organisation unit"
msgstr "上级组织机构"

msgid ""
"Select a parent organisation unit for the import. We will import data for "
"children that are below this organisation unit."
msgstr "为导入选择一个上级组织单位。我们将导入该组织单位下的子女数据。"

msgid "Organisation unit level"
msgstr "组织机构等级"

msgid ""
"Select the organisation unit level for the import. We will import data for "
"this level that are below the parent organisation unit. If the parent "
"organisation unit is on the same level, we will import data for this single "
"organisation unit."
msgstr "选择导入的组织单位级别。我们将导入父组织单位下该层级的数据。如果上级组织单位在同一层级，我们将导入该单一组织单位的数据。"

msgid ""
"Select the DHIS2 data element you would like to import the data into. See "
"the “Setup guide” for more information on how to configure this data "
"element."
msgstr "选择要将数据导入的 DHIS2 数据元素。有关如何配置该数据元素的详细信息，请参阅 \"设置指南\"。"

msgid "Import summary"
msgstr "进口摘要"

msgid ""
"When data is imported, we will show a summary of the import. This includes "
"the number of data values that were successfully imported or updated. If "
"data values fail to import, we will show the reason for the failure."
msgstr "数据导入后，我们将显示导入摘要。其中包括成功导入或更新的数据值数量。如果数据值导入失败，我们将显示失败原因。"

msgid "Data is imported"
msgstr "数据已导入"

msgid "Imported"
msgstr "导入"

msgid "Updated"
msgstr "更新"

msgid "Ignored"
msgstr "被忽略"

msgid "No data for the following org units"
msgstr "下列组织单位无数据"

msgid ""
"ERA5-Land has limited data for costal areas. Values for other org units will"
" be imported."
msgstr "ERA5-Land 的沿海地区数据有限。其他 org 单位的数值将被导入。"

msgid "Organisation unit level to import data to"
msgstr "将数据导入的组织单位级别"

msgid "Org unit parent needs to be above or equal to the org unit level"
msgstr "组织单位父级必须高于或等于组织单位级别"

msgid ""
"The data will be assigned a default yearly period that matches the year it "
"was collected: {{datasetPeriod}}"
msgstr "数据将被指定一个与收集年份相符的默认年份：{{datasetPeriod}}"

msgid "Daily values will be imported between start and end dates"
msgstr "将在开始日期和结束日期之间导入每日数值"

msgid "Period type"
msgstr "期间类型"

msgid "Start year"
msgstr "开始年份"

msgid "End year"
msgstr "年底"

msgid ""
"Set y-axis values for charts in the Explore data section to make it easier "
"to compare different org units. Leave blank to calculate based on data "
"shown."
msgstr "在 \"探索数据 \"部分为图表设置 y 轴值，以便于比较不同的组织单位。留空，根据显示的数据进行计算。"

msgid "Max temperature in °C"
msgstr "最高温度（°C"

msgid "Min temperature in °C"
msgstr "最低温度（°C"

msgid "Min temperature must be less than max temperature"
msgstr "最低温度必须低于最高温度"

msgid "Max change in temperature in +/- °C"
msgstr "最大温度变化，单位 +/- °C"

msgid "Max monthly precipitation in mm"
msgstr "最大月降水量（毫米"

msgid "Max daily precipitation in mm"
msgstr "最大日降水量（毫米"

msgid "Heat stress upper category"
msgstr "热应力上限类别"

msgid "Heat stress lower category"
msgstr "热应力较低类别"

msgid "Calculate from data"
msgstr "根据数据计算"

msgid "App settings"
msgstr "应用程序设置"

msgid "Changes made below will apply to all users of this app."
msgstr "以下更改将适用于本应用程序的所有用户。"

msgid "Default start page for users"
msgstr "用户的默认启动页面"

msgid "Time zone where your org units are located"
msgstr "您的组织单位所在的时区"

msgid "Data element: \"{{name}}\""
msgstr "数据元素：\"{{name}}\""

msgid "Name"
msgstr "名称"

msgid "Short name"
msgstr "缩写名"

msgid "Code"
msgstr "代码"

msgid "Description"
msgstr "描述"

msgid "Data source"
msgstr "数据源"

msgid "Domain type"
msgstr "域类型"

msgid "Aggregate"
msgstr "汇总统计"

msgid "Aggregation type"
msgstr "汇总类型"

msgid "Store zero data values"
msgstr "存储零数据值"

msgid "Make sure it is checked"
msgstr "确保已检查"

msgid "Aggregation levels"
msgstr "汇总等级"

msgid "Assign all org unit levels"
msgstr "分配所有组织单位级别"

msgid ""
"You should now be able to import data with this app. Please reach out to us "
"on climate-app@dhis2.org if you have any questions or need help with the "
"setup."
msgstr ""
"现在您应该可以使用此应用程序导入数据了。如果您在设置过程中有任何问题或需要帮助，请通过 climate-app@dhis2.org 联系我们。"

msgid "3. Assign to a data element group"
msgstr "3.分配到数据元素组"

msgid "Data element group: \"{{-name}}\""
msgstr "数据元素组：\"{{-name}}\""

msgid "Data elements"
msgstr "数据元"

msgid "Assign above data element"
msgstr "分配上述数据元素"

msgid "2. Assign to a data set"
msgstr "2.分配给数据集"

msgid ""
"If you import daily data, you should assign the data elements to a daily "
"data set (weather and climate). For weekly or monthly data, assign to a "
"weekly or monthly data set (vegetation index). Assigning to a data set helps"
" to maintain a quality metadata and data where integrity, consistency, "
"approvals and protection are facilitated. How exactly to define such a data "
"set depends on the available users and user groups. Similarly, which of the "
"organisation units can collect this daily climate data set depends on "
"situated contexts. However, since we can provide data for any administrative"
" unit that has defined geographic boundaries we leave that decision to "
"users. Most probable choice is all organisation units in your system."
msgstr ""
"如果导入的是日数据，则应将数据元素分配到日数据集（天气和气候）中。对于周数据或月数据，应将其分配到周数据集或月数据集（植被指数）。将数据分配到数据集有助于保持高质量的元数据和数据的完整性、一致性、批准和保护。如何准确定义这样的数据集取决于可用的用户和用户组。同样，哪些组织单位可以收集日常气候数据集也取决于具体情况。不过，由于我们可以为任何有明确地理边界的行政单位提供数据，因此我们将这一决定权留给用户。最有可能的选择是系统中的所有组织单位。"

msgid "Data set: \"{{-name}}\""
msgstr "数据集：\"{{-name}}\""

msgid "Organisation units"
msgstr "组织机构"

msgid "Select all organisation units in your system"
msgstr "选择系统中的所有组织单位"

msgid "4. Add a legend"
msgstr "4.添加图例"

msgid "Recommended legend for this data element."
msgstr "该数据元素的建议图例。"

msgid "Legend: \"{{-name}}\""
msgstr "传奇：\"{{-name}}\""

msgid "Start value"
msgstr "开始值"

msgid "End value"
msgstr "结束值"

msgid "Color"
msgstr "颜色"

msgid "Configuring DHIS2 before importing data"
msgstr "导入数据前配置 DHIS2"

msgid ""
"Before you can import data, you need to make some configurations in the "
"Maintenance app. For detailed instructions on how to configure DHIS2, choose"
" which data you would like to import below."
msgstr "在导入数据之前，您需要在维护应用程序中进行一些配置。有关如何配置 DHIS2 的详细说明，请在下面选择要导入的数据。"

msgid "1. Create the data element"
msgstr "1.创建数据元素"

msgid ""
"Create DHIS2 data elements only for the data you want to import. We "
"recommend including the data source in the name to distinguish it from other"
" sources (e.g. precepetation data is available from both ERA5-Land and "
"CHIRPS, and there will be additional data providers in the future). If you "
"use the same code specified below, we will preselect the data element in the"
" import interface."
msgstr ""
"只为您要导入的数据创建 DHIS2 数据元素。我们建议在名称中包含数据源，以便与其他数据源区分开来（例如，ERA5-Land 和 CHIRPS "
"都提供预产期数据，将来还会有其他数据提供者）。如果您使用以下指定的相同代码，我们将在导入界面中预选数据元素。"

msgid ""
"When daily data is imported it can be aggregated to other period types in "
"DHIS2. We don't recommend aggregating across organisation unit levels, "
"especially when going from facility level to higher levels defined by a "
"geographic boundary. To make sure the values remain at its own level, assign"
" all org unit levels as Aggregation levels for each data element created."
msgstr ""
"导入每日数据后，可将其汇总到 DHIS2 "
"中的其他时期类型。我们不建议跨组织单位级别进行汇总，尤其是从设施级别到由地理边界定义的更高级别时。为确保数值保持在各自的级别上，请为创建的每个数据元素指定所有组织单位级别作为聚合级别。"

msgid "Loading data"
msgstr "加载数据中"

msgid "Select data to import"
msgstr "选择要导入的数据"

msgid "You need access to Google Earth Engine to use this app."
msgstr "您需要访问 Google 地球引擎才能使用此应用程序。"

msgid "How to get access?"
msgstr "如何进入？"

msgid ""
"For a temporary period there is limited data available for 2024. This is due"
" to modernization work impacting the Copernicus Climate Data Store (CDS) "
"where the data originates."
msgstr "2024 年的数据暂时有限。这是由于哥白尼气候数据存储（CDS）的现代化工作影响了数据的来源。"

msgid "Read more on the CDS user forum"
msgstr "了解更多信息，请访问 CDS 用户论坛"

msgid "Data resolution"
msgstr "数据分辨率"

msgid ""
"You can import data for the lowest levels in your org unit hierarchy, but it"
" won't improve the resolution of the data."
msgstr "您可以导入组织单位层次结构中最低层级的数据，但这不会提高数据的分辨率。"

msgid ""
"If two org units are close to each other (within the resolution), they will "
"have the same data values."
msgstr "如果两个 org 单元相距很近（在分辨率范围内），它们将具有相同的数据值。"

msgid "Time zone"
msgstr "时区"

msgid "ERA5-Land / Copernicus Climate Change Service"
msgstr "ERA5-陆地/哥白尼气候变化服务"

msgid "ERA5-Heat / Copernicus Climate Change Service"
msgstr "ERA5-Heat/哥白尼气候变化处"

msgid "Climate Hazards Center / UCSB"
msgstr "气候灾害中心/加州大学旧金山分校"

msgid "NASA LP DAAC at the USGS EROS Center"
msgstr "美国地质调查局 EROS 中心的 NASA LP DAAC"

msgid "NASA / USGS / JPL-Caltech"
msgstr "NASA / USGS / JPL-Caltech"

msgid "Approximately 31 km (0.25°)"
msgstr "约 31 千米 (0.25°)"

msgid "Approximately 9 km (0.1°)"
msgstr "约 9 千米 (0.1°)"

msgid "Approximately 5 km (0.05°)"
msgstr "约 5 千米 (0.05°)"

msgid "Approximately 250 m"
msgstr "约 250 米"

msgid "Approximately 500 m"
msgstr "约 500 米"

msgid "Approximately 30 m"
msgstr "约 30 米"

msgid ""
"Landsat Normalized Difference Vegetation Index (NDVI) is used to quantify "
"vegetation greenness and is useful in understanding vegetation density and "
"assessing changes in plant health. NDVI values range from -1 to 1, with "
"higher values indicating denser vegetation."
msgstr ""
"陆地卫星归一化差异植被指数（NDVI）用于量化植被绿度，有助于了解植被密度和评估植物健康变化。归一化差异植被指数的数值范围为-1 到 "
"1，数值越高植被越茂密。"

msgid ""
"Enhanced vegetation index (EVI) differs from NDVI by reducing the influence "
"of atmospheric conditions and canopy background noise. EVI values range from"
" -1 to 1, with higher values indicating denser vegetation."
msgstr "增强植被指数（EVI）不同于 NDVI，它减少了大气条件和树冠背景噪声的影响。EVI 值范围从 -1 到 1，值越高植被越茂密。"

msgid "Land cover types at yearly intervals"
msgstr "每年的土地覆被类型"

msgid "Climate/Weather"
msgstr "气候/天气"

msgid "Environment"
msgstr "环境"

msgid "Weekly or Monthly"
msgstr "每周或每月"

msgid "Land"
msgstr "土地"

msgid "Yearly"
msgstr "每年"

msgid "Air temperature (ERA5-Land)"
msgstr "气温（ERA5-陆地）"

msgid "Average air temperature in °C at 2 m above the surface."
msgstr "距地面 2 米处的平均气温（°C）。"

msgid "Average"
msgstr "平均"

msgid "Max air temperature (ERA5-Land)"
msgstr "最高气温（ERA5-陆地）"

msgid "Max air temperature"
msgstr "最高气温"

msgid "Maximum air temperature in °C at 2 m above the surface."
msgstr "距地面 2 米处的最高气温（°C）。"

msgid "Max"
msgstr "最大"

msgid "Min temperature (ERA5-Land)"
msgstr "最低气温（ERA5-陆地）"

msgid "Min air temperature"
msgstr "最低气温"

msgid "Minimum air temperature in °C at 2 m above the surface."
msgstr "距地面 2 米处的最低气温（°C）。"

msgid "Min"
msgstr "最小"

msgid "Precipitation (ERA5-Land)"
msgstr "降水（ERA5-陆地）"

msgid "Precipitation (ERA5)"
msgstr "降水量（ERA5）"

msgid "Total precipitation in mm."
msgstr "总降水量（毫米）。"

msgid "Sum"
msgstr "求和"

msgid "Precipitation (CHIRPS)"
msgstr "降水量（CHIRPS）"

msgid "Precipitation in mm."
msgstr "降水量（毫米）。"

msgid "Dewpoint temperature (ERA5-Land)"
msgstr "露点温度（ERA5-陆地）"

msgid ""
"Temperature in °C at 2 m above the surface to which the air would have to be"
" cooled for saturation to occur."
msgstr "距地面 2 米处的温度（°C），空气必须冷却到该温度才能达到饱和。"

msgid "Relative humidity (ERA5-Land)"
msgstr "相对湿度（ERA5-陆地）"

msgid ""
"Percentage of water vapor in the air compared to the total amount of vapor "
"that can exist in the air at its current temperature. Calculated using air "
"temperature and dewpoint temperature at 2 m above surface."
msgstr "空气中水蒸气占当前温度下空气中水蒸气总量的百分比。使用离地面 2 米处的气温和露点温度计算。"

msgid "Heat stress (ERA5-HEAT)"
msgstr "热应力（ERA5-HEAT）"

msgid "Heat stress"
msgstr "热应激"

msgid "Average felt temperature in °C."
msgstr "平均毛毡温度（°C）。"

msgid "Max heat stress (ERA5-HEAT)"
msgstr "最大热应力（ERA5-HEAT）"

msgid "Max heat stress"
msgstr "最大热应力"

msgid "Maximum felt temperature in °C."
msgstr "最高毛毡温度（°C）。"

msgid "Min heat stress (ERA5-HEAT)"
msgstr "最小热应力（ERA5-HEAT）"

msgid "Min heat stress"
msgstr "最小热应激"

msgid "Minimum felt temperature in °C."
msgstr "最低毛毡温度（°C）。"

msgid "NDVI - Normalized difference vegetation index (MODIS)"
msgstr "NDVI - 归一化差异植被指数（MODIS）"

msgid "NDVI"
msgstr "NDVI"

msgid "EVI - Enhanced vegetation index (MODIS)"
msgstr "EVI - 增强植被指数（MODIS）"

msgid "EVI"
msgstr "EVI"

msgid "Mean elevation (SRTM)"
msgstr "平均海拔（SRTM）"

msgid "Mean elevation in meters above sea level."
msgstr "平均海拔（米）。"

msgid "First value"
msgstr "第一值"

msgid "Min elevation (SRTM)"
msgstr "最低海拔（SRTM）"

msgid "Min elevation in meters above sea level."
msgstr "最低海拔高度，单位为米。"

msgid "Max elevation (SRTM)"
msgstr "最大海拔高度（SRTM）"

msgid "Max elevation in meters above sea level."
msgstr "最高海拔高度，单位为米。"

msgid "Standard deviation of elevation (SRTM)"
msgstr "高程标准偏差（SRTM）"

msgid "Std dev elevation"
msgstr "标准偏差"

msgid "Standard deviation of elevation in meters above sea level."
msgstr "海拔高度的标准偏差，单位为米。"

msgid "Percentage of area with this land cover type."
msgstr "该土地覆被类型的面积百分比。"

msgid "Heat/cold stress"
msgstr "热/冷应激"

msgid "You only need to include categories that are relevant for your area."
msgstr "您只需包含与您所在地区相关的类别。"

msgid "Extreme cold stress"
msgstr "极端寒冷的应激"

msgid "Extreme<br>cold stress"
msgstr "极端<br>寒冷应激"

msgid "Very strong cold stress"
msgstr "极强的寒冷应激"

msgid "Very strong<br>cold stress"
msgstr "非常强<br>冷应激"

msgid "Strong cold stress"
msgstr "强烈的寒冷应激"

msgid "Strong<br>cold stress"
msgstr "强<br>冷应激"

msgid "Moderate cold stress"
msgstr "中度寒冷应激"

msgid "Moderate<br>cold stress"
msgstr "中度<br>寒冷应激"

msgid "Slight cold stress"
msgstr "轻微冷应激"

msgid "Slight<br>cold stress"
msgstr "轻微<br>冷应激"

msgid "No thermal stress"
msgstr "无热应激"

msgid "No thermal<br>stress"
msgstr "无热<br>应激"

msgid "Moderate heat stress"
msgstr "中度热应激"

msgid "Moderate<br>heat stress"
msgstr "中度<br>热应激"

msgid "Strong heat stress"
msgstr "强烈的热应激"

msgid "Strong<br>heat stress"
msgstr "强<br>热应激"

msgid "Very strong heat stress"
msgstr "极强的热应激"

msgid "Very strong<br>heat stress"
msgstr "非常强<br>热应激"

msgid "Extreme heat stress"
msgstr "极端高温应激"

msgid "Extreme<br>heat stress"
msgstr "极端<br>热应激"

msgid "ERA5-Land / Copernicus Climate Change Service / Google Earth Engine"
msgstr "ERA5-Land / 哥白尼气候变化服务 / 谷歌地球引擎"

msgid "ERA5-HEAT / Copernicus Climate Change Service / Google Earth Engine"
msgstr "ERA5-HEAT / 哥白尼气候变化服务 / 谷歌地球引擎"

msgid "NASA LP DAAC at the USGS EROS Center / Google Earth Engine"
msgstr "美国地质调查局 EROS 中心的 NASA LP DAAC / 谷歌地球引擎"

msgid "NASA / USGS / JPL-Caltech / Google Earth Engine"
msgstr "NASA / USGS / JPL-Caltech / Google 地球引擎"

msgid "No data found for the selected period"
msgstr "所选时期无数据"
